【美國會報告】美國務卿：華府愈趨關注港削弱自由 周浩鼎批偏見錯判 促美國看清楚

美國國會轄下「美中經濟與安全審查委員會」當地時間周三（14日）發表年度報告，形容北京政府持續侵蝕香港政治制度、法治和言論自由，令香港漸與內地城市無異，建議國會要求美國商務部檢視美國對港科技出口政策。美國國務卿發言人同日在社交網站Twitter表示，華府愈趨關注（increasingly concerned）香港削弱基本自由的行為，促請港府和北京秉持（uphold）一國兩制下的承諾。

民主黨立法會議員涂謹申今日回應報告，強調不應低估報告的措辭和要求，因若華府落實建議，將為香港帶來嚴重後果。他形容，一國兩制和高度自治不斷被打壓，他擔心華府給予香港優惠待遇的《美國香港政策法》，將有動搖的一天。

港府昨晚發聲明指，外國議會不應以任何形式干預香港內部事務。涂謹申批評，港府的聲明措辭有如中國外交部的聲明，他質疑港府是否知道報告的嚴重性，若特首林鄭月娥意識不到危機，「香港會死得」。

他表示，從國家主席習近平近期就香港於改革開放地位的講話，反映保存香港獨特地位的重要性，是遠遠大於從前，他促請港府立即就委員會報告進行影響評估，並將分析交予習近平，以在中美貿易衝突下，制訂對策應對。

民建聯立法會議員周浩鼎認為，委員會報告存在偏見和判斷錯誤，他強調港美有重要貿易關係，希望美方看清楚，若美方採取行動改變香港獨立關稅區地位，不止香港受損，美國亦會受影響。周浩鼎促請美方不應拿香港「開刀」，和以香港作中美貿易戰的談判籌碼，否則香港和美國都會受影響。

嗯
好清楚
繼續

而家變左個個用twitter發佈消息

有生之年應該見到港幣變軍票

支持周浩鼎 出席美國聽證會
再show佢手上證據比全世界睇

希望美方看清楚

wow即係想老美入嚟查證

周浩頂呢 d 2 打6 仲係度駁咀

都唔會，中共仲要用港幣走資

頂頂連東涌都管唔掂
仲走去管美國
笑大人個口咩

在港共立場做得幾好

周浩鼎促請美方不應拿香港「開刀」
咁係咪應該拎中國開刀? 定係拎中國開刀但唔應該拎香港開刀?
係咪搞港獨?

美國佬全球情報都有能力收集倒

你估係你一個獻世派議員知得多D

定係美國佬心水清D??

要推畀美國知，中国嘅弱點就係香港

頂頂睇得清楚過華府

你咩背景身份人哋美國唔知咩？仲走出嚟講嘢

收聲啦狗奴才

美國就係睇清楚，一國兩制玩撚完了

//若美方採取行動改變香港獨立關稅區地位，不止香港受損，美國亦會受影響。周浩鼎促請美方不應拿香港「開刀」，和以香港作中美貿易戰的談判籌碼，否則香港和美國都會受影響。//

我支那都唔撚怕
怕你小小香港

快點
我最期待的一刻

又係你呀周生 柒夠未

其實都唔使d 乜野情報

港共連馬凱都夠膽咁搞

盲既都知一國兩制係騙局

周生:美軍來了我帶路讓美軍看清楚

有互聯網呢啲世界已經冇秘密，啲狗奴才好鍾意話外國人唔清楚香港事唔好說三道四，都戇鳩大大個領事館喺度會唔知？！你周浩頂喺九流刷鞋仔人哋一定知，連你家底起埋都唔出奇，唔係你以為人哋嚟香港係渡假

愛國！支持一國一制！取消關系法！
唔認同就係搞港獨

頂頂認同嗎？

鼎鼎有咩資格批評人

美國受影響？自損三十殺敵兩億 算唔算影響？

建制派啲真面出曬黎

佢老幾？出香港根本冇人識佢

美國國務卿大d定民建聯立法會議員大d???

終於要來了

衝出黎柒

周生

屌，美國政府一D國際視野都冇...
佢係唔係想咁講

睇清楚啦 所以已經有成堆國家等接受香港淪陷後既生意

外國議會不應以任何形式干預香港內部事務
仲學埋大陸講呢啲廢話

鼎你乜水呀

你唔好撚再講野啦

港府昨晚發聲明指，外國議會不應以任何形式干預香港內部事務

美國人點對待香港同中國係美國人內部事務

鼎鼎呢期咁活躍
驚死人唔知你柒咁

mark 低邊d 柒頭出聲到時第一批凍結資產

期待已久

美國佬一打到黎
建制狗趕住帶路
幾時輪到連登仔有資格

講夠大話未

你話唔係就唔係咩 你估美國無證據 ？

應該都係講比支共睇

留下勇武的痕跡

班濕鳩諗住講中文美國佬唔知

真係當人傻

港府昨晚發聲明指，外國議會不應以任何形式干預香港內部事務。

而家係相反喎，美國打算唔干預

神有係支共, 鬼又係支共.